[
{"descripcion": ["El Pa\u00eds, Mundo Deportivo y AS critican el nivel de la competencia. Al calor se suma que \u2018solo hay dos equipos que est\u00e1n dispuestos a alegrar la carrera\u2019."], "titular": ["Prensa \u2018despedaza\u2019 nivel de la Vuelta a Espa\u00f1a: \u2018Richard Carapaz me fall\u00f3\u2019, \u2018la gente se duerme en el sof\u00e1\u2019, \u2018sopor\u00edfera etapa\u2019, \u2018aburrida\u2019"], "id": [0]},
{"descripcion": ["El defensa F\u00e9lix Torres es el goleador de la Tri en el premundial. El delantero quite\u00f1o estar\u00eda en la primera lista de convocados del f\u00fatbol argentino."], "titular": ["Ronnie Carrillo, \u2018reservado\u2019 por Sebasti\u00e1n Beccacece, DT de Ecuador, para las eliminatorias al Mundial 2026"], "id": [1]},
{"descripcion": ["Con la idea de encontrar una soluci\u00f3n y esclarecer un poco las dudas, el tricolor viaj\u00f3 rumbo a Barcelona, donde ser\u00e1 chequeado por distintos doctores."], "titular": ["Cristhian Noboa viaja a Espa\u00f1a \u2018preocupado\u2019 por el estado de su lesi\u00f3n: \u2018No he mejorado, por eso me voy a hacerme revisar\u2019"], "id": [2]},
{"descripcion": ["Esta jornada la conquist\u00f3 el checo Pavel Bittner (DSM), quien resisti\u00f3 el intenso calor en la ruta entre Fuente del Maestre y Sevilla (177 kil\u00f3metros)."], "titular": ["\u00a1Sorpresa en la 5.\u00aa etapa de La Vuelta a Espa\u00f1a! Jhonatan Narv\u00e1ez es 7.\u00ba y Richard Carapaz lleg\u00f3 en el puesto 55.\u00ba de esta jornada, ganada por Pavel Bittner"], "id": [3]},
{"descripcion": ["Luchadora ecuatoriana ya se alista para el ciclo camino a Los \u00c1ngeles 2028, donde espera ganar el preciado oro. Sigue como l\u00edder del \u2018ranking\u2019 mundial de 53 kg."], "titular": ["\u00a1\u2018Ruge\u2019 la \u2018Tigra\u2019 Luc\u00eda Y\u00e9pez! No se conforma con la medalla de plata de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024: \u2018Era un sue\u00f1o, pero quiero m\u00e1s\u2019"], "id": [4]},
{"descripcion": ["Los albos cayeron 1-2 como locales la semana pasada, por lo que necesitan revertir la serie global para poder avanzar a siguiente ronda."], "titular": ["\u00bfQue resultado necesita Liga de Quito para clasificar a los cuartos de final de Copa Sudamericana?"], "id": [5]},
{"descripcion": ["Sterling, que tiene contrato hasta junio de 2027, es uno de los jugadores mejor pagados del club de Londres."], "titular": ["A Raheem Sterling, compa\u00f1ero de Mois\u00e9s Caicedo en el Chelsea, le pidi\u00f3 el t\u00e9cnico que se vaya "], "id": [6]},
{"descripcion": ["Con la idea de encontrar una soluci\u00f3n y esclarecer un poco las dudas, el tricolor viaj\u00f3 rumbo a Barcelona, donde ser\u00e1 chequeado por distintos doctores."], "titular": ["Cristhian Noboa viaja a Espa\u00f1a \u2018preocupado\u2019 por el estado de su lesi\u00f3n: \u2018No he mejorado, por eso me voy a hacerme revisar\u2019"], "id": [7]},
{"descripcion": ["El Pa\u00eds, Mundo Deportivo y AS critican el nivel de la competencia. Al calor se suma que \u2018solo hay dos equipos que est\u00e1n dispuestos a alegrar la carrera\u2019."], "titular": ["Prensa \u2018despedaza\u2019 nivel de la Vuelta a Espa\u00f1a: \u2018Richard Carapaz me fall\u00f3\u2019, \u2018la gente se duerme en el sof\u00e1\u2019, \u2018sopor\u00edfera etapa\u2019, \u2018aburrida\u2019"], "id": [8]},
{"descripcion": ["Gallagher se convirti\u00f3 en capit\u00e1n del equipo la temporada pasada."], "titular": ["Conor Gallagher se despidi\u00f3 del Chelsea, de Mois\u00e9s Caicedo, tras vincularse al Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": [9]},
{"descripcion": ["El defensa F\u00e9lix Torres es el goleador de la Tri en el premundial. El delantero quite\u00f1o estar\u00eda en la primera lista de convocados del f\u00fatbol argentino."], "titular": ["Ronnie Carrillo, \u2018reservado\u2019 por Sebasti\u00e1n Beccacece, DT de Ecuador, para las eliminatorias al Mundial 2026"], "id": [10]},
{"descripcion": ["En un desgarrador documental el DT, multicampe\u00f3n con la Lazio, habla de su enfermedad. Da un mensaje dur\u00edsimo, pero tambi\u00e9n repleto de optimismo."], "titular": ["Con c\u00e1ncer terminal, Sven-G\u00f6ran Eriksson se despide: \u2018Tuve una buena vida, decir que no tengo miedo a morir es mentira\u2019"], "id": [11]},
{"descripcion": ["El esloveno Primoz Roglic mantiene en su poder el maillot rojo de l\u00edder de la competencia."], "titular": ["La Vuelta a Espa\u00f1a 2024: as\u00ed qued\u00f3 la clasificaci\u00f3n general luego de la 5.\u00aa etapa con Jhonatan Narv\u00e1ez y Richard Carapaz"], "id": [12]},
{"descripcion": ["Por ahora lleva cuatro peleas en el UFC y todas han terminado en victoria para el ecuatoriano, reflejando un r\u00e9cord invicto."], "titular": ["UFC Fight Night: \u00bfcu\u00e1ndo pelea el ecuatoriano Michael Morales?"], "id": [13]},
{"descripcion": ["El octavo juzgado de familia dispuso instalar el aplicativo \u2018bot\u00f3n de p\u00e1nico\u2019 en el celular de Pamela L\u00f3pez."], "titular": ["Christian Cueva, seleccionado de Per\u00fa, no podr\u00e1 acercarse a su exesposa por orden un juzgado de Lima"], "id": [14]},
{"descripcion": ["El argentino se fue del cuadro el\u00e9ctrico luego de cinco temporadas y en medio de una crisis institucional."], "titular": ["El disparo de An\u00edbal Leguizam\u00f3n: \u201cTrat\u00e9 de mantener una buena relaci\u00f3n con los dirigentes de Emelec, pero siempre hay diferencias\u201d"], "id": [15]},
{"descripcion": ["Los universitarios llegan a territorio argentino con un marcador adverso de 2-1 con el que, la semana anterior, cayeron en el estadio Rodrigo Paz Delgado."], "titular": ["Canales para ver hoy en vivo el partido de Lan\u00fas vs. Liga de Quito por la vuelta de los octavos de final de la Copa Sudamericana"], "id": [16]},
{"descripcion": ["Luchadora ecuatoriana ya se alista para el ciclo camino a Los \u00c1ngeles 2028, donde espera ganar el preciado oro. Sigue como l\u00edder del \u2018ranking\u2019 mundial de 53 kg."], "titular": ["\u00a1\u2018Ruge\u2019 la \u2018Tigra\u2019 Luc\u00eda Y\u00e9pez! No se conforma con la medalla de plata de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024: \u2018Era un sue\u00f1o, pero quiero m\u00e1s\u2019"], "id": [17]},
{"descripcion": ["Ecuador compite con Espa\u00f1a y Eslovaquia por albergar el torneo. En octubre pr\u00f3ximo se conocer\u00e1 a la ciudad ganadora. Certamen, entre marzo y abril del 2026."], "titular": ["Juan Jos\u00e9 Y\u00fanez, alcalde de Samborond\u00f3n, y la postulaci\u00f3n para ser sede del Campeonato del Mundo de Marcha 2026: \u2018Ecuador se ha convertido en referente de la marcha a nivel mundial\u2019"], "id": [18]},
{"descripcion": ["El entrenador cafetero pasa un complicado momento con los millonarios, que han ca\u00eddo en las tres fechas disputadas de la segunda etapa de Liga Pro."], "titular": ["\u00bfSe ir\u00e1 pronto de Emelec Leonel \u00c1lvarez? Un club de Colombia busca t\u00e9cnico y lo tiene como opci\u00f3n  "], "id": [19]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Si Jos\u00e9 Pileggi no puede arreglar las cosas en Emelec, debe irse o llamar a elecciones "], "id": [20]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Al maestro Guillermo Valencia Le\u00f3n, con cari\u00f1o: \u2018Valenciano\u2019 cumple 96 l\u00facidos a\u00f1os de existencia"], "id": [21]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["\u00bfEl Madrid marcar\u00e1 una era\u2026?"], "id": [22]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["El boxeo de Guayaquil fue el mejor de Am\u00e9rica: Roberto Lebed Sigall lo internacionaliz\u00f3 en su fase amateur"], "id": [23]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Sebasti\u00e1n Beccacece: \u00bfc\u00f3mo puede recuperar la fe en la Tricolor?"], "id": [24]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Solo falta hacerlo oficial: Dami\u00e1n D\u00edaz firma contrato y ya viste los colores de Banfield"], "id": [25]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Math\u00edas Su\u00e1rez, exdefensa de Barcelona SC, ya tiene nuevo equipo: \u00bfde qu\u00e9 club se trata?"], "id": [26]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["El verdugo de Barcelona SC en Machala se merece una oportunidad en la Tricolor, que enfrentar\u00e1 a Brasil y Per\u00fa"], "id": [27]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["As\u00ed queda la tabla de posiciones de la fase 2 de la Liga Pro con la derrota de Emelec ante El Nacional"], "id": [28]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Ariel Holan, DT de Barcelona SC: \u201cCometimos errores ante Orense. Tenemos que trabajar much\u00edsimo en nuestro sistema defensivo\u201d"], "id": [29]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Cristhian Noboa viaja a Espa\u00f1a \u2018preocupado\u2019 por el estado de su lesi\u00f3n: \u2018No he mejorado, por eso me voy a hacerme revisar\u2019"], "id": [30]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["El disparo de An\u00edbal Leguizam\u00f3n: \u201cTrat\u00e9 de mantener una buena relaci\u00f3n con los dirigentes de Emelec, pero siempre hay diferencias\u201d"], "id": [31]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["\u00bfSe ir\u00e1 pronto de Emelec Leonel \u00c1lvarez? Un club de Colombia busca t\u00e9cnico y lo tiene como opci\u00f3n  "], "id": [32]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["\u00a1Nuevo cortocircuito el\u00e9ctrico! Jos\u00e9 Cevallos demanda a Emelec, confirma director ejecutivo azul"], "id": [33]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Emelec hace oficial la salida de An\u00edbal Leguizam\u00f3n: Hasta pronto, esta siempre ser\u00e1 tu casa"], "id": [34]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["\u00bfQue resultado necesita Liga de Quito para clasificar a los cuartos de final de Copa Sudamericana?"], "id": [35]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Canales para ver hoy en vivo el partido de Lan\u00fas vs. Liga de Quito por la vuelta de los octavos de final de la Copa Sudamericana"], "id": [36]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["Las posibles alineaciones de Lan\u00fas y Liga de Quito por los octavos de la Copa Sudamericana "], "id": [37]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["\u2018No desesperar\u2019, la clave de Liga de Quito para intentar dar vuelta la serie de la Copa Sudamericana contra Lan\u00fas"], "id": [38]},
{"descripcion": ["N/A"], "titular": ["D\u00f3nde ver en vivo Lan\u00fas vs. Liga de Quito por la vuelta de los octavos de final de la Copa Sudamericana"], "id": [39]}
]